(派成績表) 六大發展商口惠實不至長實拒減租 新地玩拖延

新地真係最撚萬惡 打鑼打鼓話減租拿光環
之後全部租戶交完盤數 話唔撚減
依幾個月又狂放警察入場拉手足

武漢肺炎疫情令本港零售及服務業迎來「超級寒冬」，各大地產商上月紛紛表明會減租助租戶抗逆境；不過本報走訪本港六大發展商旗下商場的租戶，他們直指發展商「口爽荷包立」，減幅未如公佈般多，且連正式減租通知也未收到。租戶不願表露身份怕遭報復，有租戶慨嘆，發展商說減幅要待數月後才回撥給他們，坦言「唔知自己等唔等到」；他們認為業界已處於生死存亡關頭，究竟發展商是真心想幫助租戶，還是只做形象工程？揚言要揭穿這些發展商的減租真面目。

新鴻基：示威者行動得啖笑完全對商場業務無影響 上水廣場新年生意人流回升 商戶：生意忙到做到無停手

hket
現在閱讀
【香港零售】上水廣場生意「力保不失」 商戶：臨近新年人流回升做到無停手
【香港零售】上水廣場生意「力保不失」 商戶：臨近新年人流回升做到無停手
業界頭條 14:07 2020/01/23

受社會事件影響，不少商場人流大減，但被視為「水貨客重鎮」的上水廣場人流未有因此而減少，相反臨近農曆新年人流特別多。有商戶指，最近幾日做到「無停手」，預計生意跟去年相若。

人流未有太大影響 近日做到無停手

在上水廣場不時會見到「拖喼客」，甚至會見到他們在店舖門口整理貨品，商場內亦有不少大品牌進駐。在商場內售賣運動鞋的劉小姐指，近幾個月商場的人流沒有太大影響，「除了示威那幾天」，而臨近農曆新年不論是內地客還是本地客都到店舖購物，劉小姐更指最近幾日做到「無停手」，預期生意跟去年同期相若。

小租戶批新地：佢哋喺地球上消失咗
不過，業主與商戶共渡時艱，卻非必然的事。陳與其代表食肆，於過去數月不斷與新地及九倉就減租不停交涉，「佢嘅租務部都會叫我去寫信，但係通常得返嚟嘅回覆都係話冇，尤其是新鴻基，話一毫子都唔會減，而家直頭喺地球上消失咗。」至於九倉，上月有報道指有商戶經磋商多時，終獲減租約半年，減幅約15%至20%，「我就冇受惠嘅，但我知嘅係如果租約就完，呢幾個月減租就會易傾啲。」

信和：依幾個月有出通告話商場唔開既日子先賠租 中間2 3點有示威或防暴商場落閘逼商戶關門趕顧客走既日子全部唔賠

新地：近排已經攪左好多會員推廣吸引人流 唔會減租或免租 之前落閘既日子都唔會賠

10月同11月好多大商場都有好多非大連鎖店既細鋪已經執鳩哂
可以留意下大商場d冷行已經變哂吉鋪

大地產商回應商場租戶 話近日社會已經回復平靜 已經無哂周圍破壞同蹤火 商場集會阻礙營業 唔會減租或免租共渡時艱

快d欖炒 全部最好1元都唔好減